教育局局長楊潤雄已跟8大大學校長會面，將由院校落實推動國安教育 !

林鄭月娥在《施政報告》中表明，將全面加強國安法教育。政府消息指，教育局局長楊潤雄早前已跟八所教資會資助大學校長一同會面，就國安法推廣「交流意見」，未來會繼續商討，消息強調當局尊重院校自主，將由院校落實安排，教育局的角色是與大學「合作推動」國安教育。

《施政報告》指出，政府作為教師註冊機構，會從入職、培訓及管理多方面着手，提高教師質素。政府消息人士指，將提高新任和現任教師及晉升的培訓要求，當中除了新任教師必須完成 30 小時核心課程；現任教師的培訓亦將加入國安教育，涵蓋《基本法》及《憲法》，並邀請外間專家講解，當局將就此設「合理時數」。

另據消息指，教育局正在製作並即將發放國安法學校指引，指引不會只是方向，而是一份具體、清晰的指引，但「難以鉅細無遺」，將取平衡並留空間予學校作校本安排。

加強《憲法》、《基本法》教育

《施政報告》指出，政府將鼓勵中、小學生多學習中華文化精粹，薰陶學生的品德情操和建立文化認同，亦會透過多元化活動，讓學生全方位認識國家發展、《憲法》和《基本法》、「一國兩制」的實踐、國家安全的重要性、尊重和維護國旗和國歌這些國家的象徵。

林鄭月娥又提到，中國歷史目前是初中的獨立必修科，新的中史課程已在本學年由中一級起逐步推出，教育局將為學生提供結合課程的實地考察機會。

喺班港奸狗官裡面，呢條狗雄奶共都算係奶共奶得最盡最核突，如果係佢仔女，有個咁嘅老豆，真係寧願跳樓死咗佢

出年移民潮一定好癲

香港中產：睇唔到，睇唔到

佢d仔女讀國際學校 去澳洲讀大學
一定唔洗接受中國式洗腦

問題係教育局局長既仔女，竟然在澳洲讀書

正常大學生有批判思考能力
中小學生就真洗腦
成腦刁思想

正如支那高幹子弟喺美加一樣

外國學生唔讀, 係唔係會刑事佢?

交流生應該避得過
唔讀唔會刑事嘅 必修科啫

必修惡安教育香港會唔會係全球領先?